\Merzlak{6}{601}
\Large

Витя купил тетрадь объёмом $96$ листов и пронумеровал все страницы по
порядку от $1$ до $192$. Витя вырвал из этой тетради $35$ листов и
сложил все $70$ чисел, которые на них были написаны. Могла ли полученная
сумма быть равной $3500$?
\begin{solution}

  Пусть это возможно. Числа на странице имеют вид $2n - 1$ и $2n$ при
  некотором $n = 1,2,\ldots,96$.  Cумма чисел на странице равна $4n -
  1$. Тогда сумма чисел на 35 страницах, по предположению равная 3500,
  имеет вид
  \begin{align*}
    (4n_1 - 1) + (4n_2 - 1) + \ldots + (4n_{35} - 1) = 3500\\
    4(n_1 + n_2 + \ldots + n_{35}) - 35 = 3500\\
    4(n_1 + n_2 + \ldots + n_{35}) = 3535\\
  \end{align*}

  Противоречие, так как число в левой части равенства делится на $4$,
  а в правой -- нет.
\end{solution}
\begin{answer}
  нет, не могла.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

